---
sidebar_position: 3
---

# Базовые понятия

## Репозиторий

**Репозиторий** – папка проекта, отслеживаемого Git, содержащая дерево изменений проекта в хронологическом порядке. Все файлы истории хранятся в специальной папке `.git/` внутри папки проекта.

## Индекс

**Индекс** – файл, в котором содержатся изменения, подготовленные для добавления в коммит. Вы можете добавлять и убирать файлы из индекса.

## Коммит

**Коммит** – фиксация изменений, внесенных в индекс. Другими словами, коммит – это единица изменений в вашем проекте. Коммит хранит измененные файлы, имя автора коммита и время, в которое был сделан коммит. Кроме того, каждый коммит имеет уникальный идентификатор, который позволяет в любое время к нему откатиться.

## Указатели

**Указатели** `HEAD`, `ORIG_HEAD` и т. д. – это ссылка на определенный коммит. **Ссылка** – это некоторая метка, которую использует Git или сам пользователь, чтобы указать на коммит.

## Ветка

**Ветка** – это последовательность коммитов. Технически же, ветка – это ссылка на последний коммит в этой ветке. Преимущество веток в их независимости. Вы можете вносить изменения в файлы на одной ветке, например, пробовать новую функцию, и они никак не скажутся на файлах в другой ветке. Изначально в репозитории одна ветка, но позже мы рассмотрим, как создавать другие.

Рабочая копия. Директория .git/ с её содержимым относится к Git. Все остальные файлы называются рабочей копией и принадлежат пользователю

## Атрибуция

При подготовке статьи использован материал:

- [smartiqa.ru/courses/git](https://smartiqa.ru/courses/git/lesson-2)
